[金融行業巴絲入]加拿大求職難？

希望各位加拿大巴絲賜教
小弟係金融行業bo/mo打滾左就黎2年，唔outstanding，
近排心思思移民加拿大，計過分有41x，諗住用working holiday攞一年加拿大經驗，咁就掹車邊夠分。
問題係加拿大本身搵工難，我想搵番finance/banking related 工怕會更難（可能唔係？）人地請個local，train一陣就做到，香港經驗分分鐘冇用
其實都唔係一定要做番本行，只係冇經驗都唔知做乜好。。。
有時都諗係咪應該及早轉型做啲用tech多啲既工，只少俾純文職有競爭力啲。。。
好想係2年內離開香港，希望有加拿大人指點下我，或者等我死左條心

ps：有英國護照(唔到冇得揀都唔會去)，唔知搞移民會唔會易啲？

邊度可以計分？

唔介意簡體可以用呢個

各位想移民既可以係度討論下

點解唔想去英國？
利申：咩護照都冇 想去英國

經濟許可既話 係個邊讀個master應該易搵工o的？

純粹個人喜好問題，我住過一年，真係同英國唔夾

垃圾文科畢業，想讀既master都唔qualify，加拿大master位唔多，有conversion性質既更加少

但係巴打你都入到mo/bo做喎，relevant exp應該有幫助？

香港不知幾好

Working holiday? 仲有quota 咩？
同埋Canadian experience 要paid, full time experience wor?

下年
我知，所以想知多啲canada就業情況

仲要0,A,B類

各人追求不同

加拿大唔怕悶？

唔怕

你加拿大邊到 ？
早前我wh完番黎
如果你移民溫哥華果邊
大把華人居住
你識兩文三語包括普通話既話
都唔洗愁無工啦

幾歲? 小弟遲啲都可能去，但仲未諗到搵咩工。 想問係咩驅使你放底香港所有野過去呢

聽講van搵工競爭最大，所以想係多倫多
你wh既經驗係點？搵0,A,B類工難唔難？
多謝分享！

我响加拿大做嘢

呢邊失業率高過香港，business degree supply 太大
呢度大學畢業既香港人都未必搵到，更何況你無啦啦空降
同埋正常香港人英文唔得，連 teller 都未必肯請
同埋呢度想入 accountant 入職要求難過香港好多

文職更加唔會請，我舊公司掟個 posting 2xx 人搶 1 個位

如果你肯做 IT 狗學下寫網站
或者好似人地有個 Engine degree 咁就容易搵工

衰極都有餐廳做既

hk太細，人太多

咁巴打係做乜？

Audit 難唔難搵工？

希望有人答你

busniess 讀個 master IT 狗

難呀，Big 4 interview 難到痴線，唔似香港你有心跳就肯收

busniess 讀個 master 轉咗 IT 狗

介唔介意講下係邊到讀？係乜master？，我都認真research過，發覺唔係數理本科根本唔收， i guess i can try,但係成數好似唔高

École Polytechnique de Montréal CS master
法文 U 但可以英文讀 master，識兩個香港人响到
我 bachelor 有一半半 CS 咁所以佢肯收

得個 business degree，尤其唔係本地 business degree 好撚難搵工
我嗰陣已經全國咁搵，後尾都係做咗陣 IT support
而家讀完個 master 條路就暢順勁多

25歲 八大CS IT狗 兩年經驗 (加埋intern有四年）
係加拿大有冇機會搵到工 再移民

自己plan左黎緊會考IELTS + 讀多一個diploma
如果順利考到IELTS 4條7
加埋diploma就會夠分
但係萬一其中一part失手就唔夠分

巴打知唔知個邊傾唔傾向請外地人？
如果佢肯比offer 而又咁好彩過到LMIA就會加多50分
咁就走到

巴打知唔知個邊傾唔傾向請外地人？

唔傾向
唔係大公司 Google Shopify 未必會肯 sponsor
雖然係咁，呢度請唔撚到人，所以 CS 人真係要搵工唔難，搵唔搵到好工就另一回事，但凡事都有開始
你可能諗下有無 working holiday 嗰啲 arrangement 咁你老世唔洗煩 VISA 啲嘢

同埋我唔知係咪移民要求你 IELTS 啦，但係呢度啲人連 IELTS 都唔知係乜

我做咗啲垃圾 startup 1 年（超低人工）然後搵到份半政府機構既工（我响啲巴士公司做），薪高糧準福利好又有長俸

夠67分但crs唔夠

其實設身處地你係間公司會唔會冒險請一個素未謀面
Interview兩下就幫佢sponsor

你有咩過人之處要人sponsor你

如果諗到就衝過去/ 隔空搵工試吓

多謝巴打回覆

移民要考IELTS 每part計分
我既background需要考到最少4條7先夠分

我都有考慮會申請WH過黎試下先
暫時最簡單既方法係考IELTS 夠分就申請移民

都聽過有幾多case係IT狗WH過去加拿大後僱主肯sponsor
希望我都有機會啦

咁樣易好多，通常人地肯 sponsor 你就係你响間公司做咗一排佢又想繼續比你做，所以 working holiday 應該係最易既路
真係無啦啦有條友 send 個 CV 過黎話想要埋 sponsor 就好難
雖然話呢邊好難請 IT 人，尤其係 3 年以上經驗
但係渴市到要三唔識七 sponsor 外來人既地步

但係未渴市到

WH重點係攞0,A,B類工作經驗，移民加多啲分
不過你it background唔駛怕啦，好葡萄